12港人家屬律師收到電話及約談要求退出 不能去深圳 不能評論案件

有多名協助12港人家屬的內地律師透露，今日收到司法局電話及被約談，再次要求律師退出，不能評論12港人案件，不能去深圳，並特別要求在周一即12名港人開庭日約見律師。

12港人在8月被廣東省海警截獲，拘留在深圳市鹽田區看守所。鹽田區人民檢察院本月16日對其中2人鄧棨然和喬映瑜以涉嫌組織他人偷越邊境罪，以及其中8人鄭子豪、嚴文謙、張銘裕、張俊富、黃偉然、李子賢、李宇軒及郭子麟涉嫌偷越邊境罪，向鹽田區人民法院提起公訴。

其中10人將於下周一下午2時30分，以視像方式於深圳市鹽田區人民法院受審。至於另兩名未成年疑犯廖子文與黃臨福，檢察院會擇日舉行不公開聽證，並依法作出決定。

根據《中華人民共和國刑法》，涉嫌「組織他人偷越邊境」的30歲被告鄧棨然和33歲女被告喬映瑜，可能面臨最高2至7年有期徒刑，8名涉嫌「偷越邊境」的被告，亦可能因情節嚴重，被判處1年以下有期徒刑、拘役或管制。

律師提供圖片

cls
成97日依法乜乜 依法乜乜
法咪某人講嘅嘢咪法囉
講都唔俾家屬講 咩世界

個律師到今時今日都在生 對支共嚟講已經進步咗

維權律師多謝你哋

同李運騰禁止apple老細寫文章,見記者一樣

一早話左DOJ前高層李運騰忠共

支那有法治

謝謝

陽光法治

連香港人都夠膽咁玩，困左97日都未開審，係到自說自話